Prottokoll sel 1misel Webruaril 1873.
Koos ollid kohto Peawannem  Ado Kandelin 
Jaan Epmann 
Jaan Raudmez
Kirjutaja H. Saarmo
№ 3.
Kohto ette astus körtsumees  Kustas Landberg ja kaebas, et Ado Teps on temma käest kolme rubla eest kõrtso kaupa wõtnud ja ei tahha sedda kauba rahha ennam ärra maksta. 
Ado Teps astus ette ja ütles, et temma ei tahha sedda rahha sepärrast ärra maksta, et temmal on Kustas Landbergi käest 3 rubla ühhe kihlwido läbbi saada jänud, mis Pärno linnas on sündinud.
Sepärrast, et se Kihlwido Pärno linnas on sündinud, ei pudo se mitte Kirna walla kohtuse.
Mõistetud sai, et Ado Teps peab Körtsu mehhe Kustas Landbergi 3 rubla kaupa rahha wälja maksma.
Se mõistminne sai kulutud ja ollid sellega rahhul kaebaja Kustas Landberg, kui ka temma wastane Ado Teps, ja on ka täidetud.
Ado Kandelin XXX
Jaan Epmann XXX
Jaan Raudmez XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo /allkiri/
